眾聞 南區選舉主任馬周佩芬突放「病假」 改由油尖旺蔡亮處理黃之鋒參選資格

眾聞
南區選舉主任馬周佩芬突放「病假」 改由油尖旺蔡亮處理黃之鋒參選資格

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 24.10.19 | 最後更新: | 2019-10-24 18:53:53

請支持《眾新聞》，成為訂戶

香港眾志秘書長黃之鋒報名參加南區海怡西選區的區議會選舉，報名至今20日、兩度回答選舉主任的問題後，黃之鋒仍未獲選舉主任確認資格。在今晚區選簡介會和抽籤程序舉行前夕，選舉管理委員會發公告指，原本處理黃之鋒參選的南區民政事務專員、選舉主任馬周佩芬因病休假，由油尖旺民政事務專員蔡亮，兼任馬周佩芬的職務，直至另行通知。

黃之鋒批評有關做法是前所未見、匪夷所思。他認為，馬周佩芬是因為承受北京和港府極大壓力，要強硬取消他參選資格之下被「病假」。

蔡亮在政府電話簿的英文名是「Mrs. ARON Laura Liang」，她於1994年加入政務職系，曾於多個政策局及部門工作，包括：政府駐北京辦事處、民政事務局、民政事務總署、前運輸局、前工商及科技局、商務及經濟發展局和發展局。她在2014年8月出任油尖旺民政事務專員，之前是香港駐東京經濟貿易代表。

馬周佩芬（Mrs. MA CHOW Pui Fun, Dorothy）1992年加入政務職系，曾於前規劃環境地政科、前政務總署、前新機場工程統籌署、前資訊科技及廣播局、前政制事務局、財經事務及庫務局、大學教育資助委員會工作。2017年8月出任南區民政事務專員，此前為環境局首席助理秘書長（能源）。

選舉管理委員會發公告指，選舉主任馬周佩芬因病休假，由油尖旺民政事務專員蔡亮兼任其職位。

黃之鋒在提名期首日、即10月4日報名參選，馬周佩芬先後兩次去信黃之鋒。黃自上周四回覆馬周佩芬第二次提問後，至今一直未獲對方回覆或再追問。其他非建制派候選人，本周陸續獲確認入閘，包括：東涌南的王進洋、沙田錦英的丁仕元、沙田松田黃學禮、馬鞍山市中心鍾禮謙。黃之鋒指，相信只有他仍未收到選舉主任回覆。

黃之鋒傍晚見記者時表示，在區議會選舉前，突然更換選舉主任是前所未見，出乎意料之外，他質疑為何公告是由選管會發出，而不是南區民政事務處，「選舉主任唔肯執行政治任務，都俾北京換走埋。」

黃之鋒中午曾到南區民政署要求與馬周佩芬見面。他在facebook發文表示，當時獲告知馬周佩芬不在辦公室，有消息指她已請假沒上班。選管會之後發公告指，今日獲悉南區民政事務專員馬周佩芬因病休假，油尖旺民政事務專員蔡亮今日起兼任馬太的職位，直至另行通知為止，蔡亮亦會成為南區的選舉主任。

選舉管理委員會今晚舉行區議會選舉候選人及其代理人簡介會，並進行抽籤，以決定候選人在選票上的排列次序。由於黃之鋒的提名表格仍在處理中，選舉主任會於稍後另行安排海怡西選區的抽籤。

眾新聞向選舉事務處查詢，黃之鋒在提名期結束後一周，仍未獲選舉主任確認其參選資格；選舉主任將押後為該區抽籤，黃之鋒的競選工作因而被拖延，如何確保選舉公平等問題。選舉事務處回覆指，選管會是一個獨立、公正和非政治性的組織。一如以往，選管會會致力確保公共選舉在公開、公平和誠實的情況下進行。就選舉主任在提名程序上所作出的決定，選管會並沒有法定職權。選舉主任按照法例的要求及相關程序，決定參選人的提名是否有效。所有負責選舉事務的公職人員，包括選舉主任，均會嚴格按照《基本法》以及相關法例，不偏不倚地處理區議會選舉事宜，確保選舉在公開、公平和誠實的情況下進行。

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

有沒諗過事實上中共是好撚驚, 場運動升級做獨立運動？

驚美國制裁你呀？

驚撚到

外國護照要緊, 因為香港出事就要靠外國呢個水泡

蔡亮似係強國人

警得罪中央犯死罪，已大禍臨頭！
+ 送條妙計俾科士解圍

Ghone入唔到閘，佢個名都會上制裁名單，都唔明放假嚟做乜鳩

蔡X 佢 老公 係外國人 Mr. ARRON！

推

中央未拍板,或周佩芬批咗但有阻力,無論被放病假還是真放病假都係有蠱惑,最好有人爆料去真正去向既新聞,體下呢個大話精政府又用乜野大話嚟冚.